{
    "question": "Jelaskan bentuk partisipasi daerah dalam memperkuat Negara Kesatuan Republik Indonesia !    plis.. bantu yah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.Toleransi antar agama , suku dan adat istiadat.<br>2.Mempererat hubungan antar suku dan daerah seperti menyelesaikan masalah yang diselesaikan secara bersama-sama.<br>3.Mempertahankan budaya agar tidak dicam kan oleh negara/bangsa lain.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "* Dengan tetap menjaga keutuan dan persatuan antar warga negara .<br>* Memberikan sebagian Pajak Daerah kepada pusat .<br>* Tidak berbuat sewena-wena tanpa seizin pemerintah pusat .<br>\u00a0<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-contoh-sabar-dalam-menjalankan-perintah-allah-swt-700",
            "question": "Apa contoh sabar dalam menjalankan perintah Allah Swt?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sabar menerima cobaan dari Allah swt<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sabar dalam menjalankan perintah allah contohnya adalah<br>sabar dalam\u00a0mengasuh anak yatim dengan ikhlas dan tabah .<br>sabar dan ikhlas dan menjalankan ibadah shalat.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-cara-mengatasi-pengemis-di-indonesia-jawab-mimimal-7-779",
            "question": "Sebutkan cara mengatasi pengemis di indonesia ! (jawab mimimal 7)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pembahasan jawaban :<br><br>cara mengatasi pengemis di Indonesia :<br><br>\u2022 menyediakan lapangan pekerjaan yang layak bagi mereka<br>\u2022 menyediakan dana pendidikan bagi anak - anak yang kurang mampu<br>\u2022 menanamkan dari kecil cara belajar yang baik<br>\u2022 memberikan sosialisasi dari pemerintah dengan memberikan saran yang baik <br>\u2022 menyediakan fasilitas yang layak dan cukup untuk dapat digunakan<br>\u2022 memberikan pembinaan atau pelat8han tentang pekerjaan <br>\u2022 membuat tempat industri bagi pengemis untuk dapat mengembangkan hasil yang dapat dijual di kemudian hari<br><br>Internal Link :<br>https://brainly.co.id/tugas/56617<br><br>Mapel : Ppkn<br>Kelas : V<br>Materi : Pembangunan di Indonesia<br>Kata Kunci : Pengemis<br>Kode Soal : 9<br>Kode Katogerisasi : 5,9<br><br>#optitimcompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-mengapa-bagi-indonesia-globalisasi-itu-dipandang-652",
            "question": "1.\u00a0\u00a0 Jelaskan, mengapa bagi Indonesia globalisasi itu dipandang\r\n penting?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena negara berkembang\u00a0seperti\u00a0Indonesia butuh globalisasi untuk menyerap hal-hal dari negara lain seperti teknologi, modal, sumber daya, dll yang dapat digunakan untuk membangun negara kita.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pentingnya-hubungan-internasional-669",
            "question": "Jelaskan pentingnya hubungan internasional!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : IX</strong><br><strong>Pelajaran : PPKn</strong><br><strong>Kategori : Pergaulan Internasional</strong><br><strong>Kata Kunci : Penting, Hubungan Internasional</strong><br><br><br><br><p>Hubungan Internasioal amat penting penting bagi suatu\nnegara, karena \u00a0diyakini bahwa tidak ada\nnegara yang dapat berdiri sendiri terutama pada masa modern seperti sekarang. Dalam\nhal ini, dengan adanya hubungan internasional, pencapaian tujuan negara akan\nlebih mudah dilakukan dan perdamaian dunia lebih mudah diciptakan.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Adapun menurut Mochtar Kusumaatmadja, hubungan dan kerja\nsama internasional timbul karena adanya kebutuhan yang disebabkan antara lain\noleh pembagian kekayaan alam dan perkembangan industri yang tidak merata di\ndunia sehingga disimpulkan bahwa terdapat bentuk saling ketergantungan dan\nmembutuhkan antarbangsa yang terjadi diberbagai bidang kehidupan baik\nperdagangan, kebudayaan, ilmu pengetahuan, keagamaan, sosial maupun olah raga.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Selain itu, hubungan dan kerja sama internasional juga\npenting guna hal-hal sebagai berikut : </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>a. Memelihara dan menciptakan hidup berdampingan secara\ndamai dan adil antarbangsa di dunia</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>b. Mencegah dan menyelesaikan konflik, perselisihan,\npermusuhan atau persengketaan yang mengancam perdamaian dunia sebagai akibat\nadanya kepentingan nasional yang berbeda di antara bangsa dan negara di dunia</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>c. Mengembangkan cara penyelesaian masalah secara damai\nmelalui perundingan dan diplomasi yang lazim ditempuh negara-negara beradab,\ncinta damai dan berpegang kepada nilai-nilai etik dalam pergaulan antarbangsa</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>d. Membangun solidaritas dan sikap saling menghormati\nantarbangsa</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>e. Membantu bangsa lain yang terancam keberadaannya sebagai\nakibat pelanggaran atas hak-hak kemerdekaan yang dimiliki</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>f. Berpartisipasi dalam rangka ikut melaksanakan ketertiban\ndunia berdasarkan kemerdekaan, perdamaian abadi, dan keadilan sosial</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>g. Menjamin kelangsungan hidup suatu bangsa dan negara serta\nkelangsungan keberadaan dan kehadirannya ditengah bangsa-bangsa lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-kebangkitan-nasional-498",
            "question": "Pengertian kebangkitan nasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebangkitan Nasional<span>\u00a0adalah Masa dimana Bangkitnya Rasa dan Semangat Persatuan, Kesatuan, dan\u00a0</span>Nasionalisme<span>\u00a0serta kesadaran untuk memperjuangkan kemerdekaan\u00a0</span>Republik Indonesia<span>, yang sebelumnya tidak pernah muncul selama penjajahan\u00a0</span>Belanda<span>\u00a0dan\u00a0</span>Jepang.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kebangkitan nasional adalah masa dimana bangkitnya rasa dan semangat persatuan, kesatuan, dan nasionalisme serta kesadaran untuk memperjuangkan kemerdekaan negara Republik Indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-peran-kota-surabaya-dalam-mempertahankan-nkri-672",
            "question": "Bagaimana peran Kota surabaya dalam mempertahankan NKRI?\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya perang 10 november rakyat surabaya habis habisan mempertahankan NKRI<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-bahwa-pendidikan-yang-diskriminatif-itu-berten-322",
            "question": "Berikan penjelasan bahwa pendidikan yang diskriminatif itu bertentangan dengan semangat demokrasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang dinamakan diskriminasi itu berarti pembedaan perlakuan thd sesama warga negara (berdasarkan warna kulit, golongan, suku, ekonomi, agama, dsb),\u00a0<br><span>Diskriminasi pendidikan adalah sebuah perlakuan pembedaan diantara pelaku pendidikan. Hal itu sangat bertentangan dengan Pancasila \" Persatuan Indonesia dan Keadilan sosial Bagi seluruh rakyat Indonesia \" dan itu udah jelas bertentangan dengan Demokrasi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-melatar-belakangi-bung-hatta-menyampaikan-keteran-349",
            "question": "Apa\u00a0yang\u00a0melatar\u00a0belakangi\u00a0bung\u00a0hatta\u00a0menyampaikan\u00a0keterangan\u00a0di\u00a0depan\u00a0BP-KNIP\u00a0tanggal\u00a02\u00a0september\u00a01948\u00a0dengan\u00a0judul\u00a0\"mendayung\u00a0di\u00a0antara\u00a0dua\u00a0karang\"?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bung hatta menyapaikan keterangan karena pada saat itu bung hatta menyampaikan keterangan tentang tata pengaturan kebijakan\u00a0luar negeri .latar belakang bung hatta menyampaikan pidato \"mendayung di antara dua karang\" di karenakan pada saat itu terjadi perang dingin serta konflik antara amerika serikat dengan uni soviet.<br>\u00a0bung hatta pada saat itu ingin menjadikan indonesia indipenden dalam menentukan sikap\u00a0diantara perang dingin antara amerika dan uni soviet . karena bung hatta menginginkan indonesia harus menjadi peserta yang aktif dalam perkembanga politik dunia.doktrin inilah yang di kenal dengan dokrit bebas dan aktif.<br><br><br><br><br>tandai yang terbaik pliss\u00a0<br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-bahwa-praktik-praktik-demokrasi-sesungguhnya-telah-berl-172",
            "question": "tunjukkan bahwa praktik-praktik demokrasi sesungguhnya telah berlangsung lama dalam kehidupan masyarakat desa indonesia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh demo pada daerah Papua karena SDA tidak dinikmati oleh rakyat Papua<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "banyak, salah satunya adlah ketika para warga desa berdiskusi untuk \nmenyelesaikan masalah/ ketika seperti adanya even even nasional yang \nperlu dirayakan oleh masyarakat Indonesia.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-keragaman-yang-dimiliki-bangsa-indonesia-561",
            "question": "Sebutkan bentuk keragaman yang dimiliki bangsa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suku, bahasa, budaya...",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sumber daya alam, budaya ; tari,suku,bahasa,dll , dan lainnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}